<自古以來是中國領土> 這個問題答不下去 - 陶傑

這個問題答不下去 - 陶傑

2019-10-21

左丁山先生再次指出：所謂「自古以來是中國領土」之類，係現代中國語言騙術之第一號，因為若「自古」到南宋，內蒙古不是中國領土。「自古」到明末，滿洲絕非中國領土。「自古」到康熙之前，準噶爾、契丹、東突厥（即後來華文又稱之「新疆」），亦非中國領土──嚴格來說，由崇禎皇帝煤山自盡或順治稱帝之日起，至中華民國成立之日，「中國」這家店號，停止營業（suspended for business）凡二百六十七年。

因此今日之蒙古政府，亦可宣稱今日之北京及河北山西一大片，「自古」到十三世紀，係蒙古領土，後遭到一名叫朱元璋之賊匪，非法侵佔，蒙古今日亦尚未收回。

這個世界，「自古」兩個字，亦稱「自古權」，並非漢族全球壟斷。契丹、女真、西夏、蒙古、西藏，還有日本、露西亞、英國、美國，均可各自表述。

但若指出：今日契丹西夏，已經沒有了。歷史課的學生，完全有權追問：「為什麼沒有了？」教師自豪答：「因為被我們漢人同化了。」

學生可以據二十一世紀文化種族多元化之全球化文明觀點再追問：「你認為這些少數族裔，遭到漢人的霸權同化，是否一件公平的事？」

此時，那個中國歷史教師一呆。他開始發現，學生提出了一個有點「敏感」的問題。

但這個學生不幸不罷休，問：「如果漢人，包括老師你閣下，認為包括使用暴力的侵略和統一，所謂的同化其他少數族裔，毫無問題；那麼蒙古人忽必烈、女真人努兒哈赤與皇太極，或日本首相伊藤博文與東條英機，九百年以來，以同等類似的手法，同化包括台灣閩南人在內的中國，請問又有何問題？」

此時，這位中國歷史教師，會露出類似林鄭月娥記者會的表情，臉上一陣紅一陣青，又一陣白，他答不上來，覺得尷尬和憤怒。

但該頑劣學生又追問：「中國以儒家立國，孔子教條的第一項，就是『己所不欲，勿施於人』。請問：若閣下不想二十世紀所謂的中華兒女被日本同化，為何認為契丹、西夏、乃至維吾爾，會樂於受到漢人的同化？你不想發生在你自己身上的事，為何二千年來，你不斷施加與他人？」

以上問題，由西方邏輯角度，絕無立場，純粹中立。但該名中國教師，聽到此處，拒絕討論，會即向公安局報告。

這是中國的課室開始安裝天眼錄影的理由，也是中國人天生與理性辯論無緣的理由。與理性無緣，即與民主自由無緣。還是多賺點錢買幾個法國名牌包包、再舉家尋求移民加拿大好。

自古以來是中國領土
應該係指春秋戰國時版圖？

唔好意思，借個位宣傳一個idea。

[文宣升級] 郵差叔叔送信純熟將文宣迅速送出!

反正自稱五千年歷史
不如計三皇五帝時代個版圖仲好

秦王南平百越時首次將香港納入秦國版圖(非中國)

自古以來香港就係乜乜乜嘅論述完全唔合乎邏輯

利申：教中史

自秦漢時中原人南侵
侵殖閩粤等地

海参威?

自古以來，越南屬廣西，去收撚翻吖！！

次次都直線抽擊

"中國"作為一個民族國家 (nation state) 既概念晚清先有，即係之前嗰D根本唔係"中國"，咁你講咩姐?

自古以來台灣係中國領土
大清國之前 曾幾何時
中原政權正式統治過台澎？

push

有樣野我唔明
點解明明成個中原畀外族食左（元清）
都仲覺得係中國
應該叫做滅左國先係架

係魏晉南北朝300-400年間
中原被北方胡人殺得7788
文化血統大雜燴

陶仔

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

政治問題

- 重塑公民身分戶口政策保障國家、香港安全和利益
- 取消18區區議會、建立地域市政議會
- 禁止公務人員在任前、任內和任後獲港外榮典
- 改善高鐵一地兩檢操作方式

便民基建

- 修正港鐵、巴士可加可減機制
- 完善機場集體運輸並加強機場、港珠澳大橋協同發展
- 興建東鐵、西鐵快速線並完善輕鐵和西鐵聯乘關係

醫療、教育方向

- 以減少送院為目標的社區護理服務
- 重塑教育, 著重知識、技能層次分工
- 興建至少四所新區域全科醫院

求正評及幫推！

中國成立左幾多年？

完

因為所謂的大一統同正統思想
覺得係漢族人用文化去同化外族
但用血緣檢視的話，北方同南文人係有好大差異
而且明之前多數北方比較強勢
以北統南多，咪要宣稱北方外統血統的都有漢族
方便統治南方

清末先有明確概念
由民國計百幾年到

三國孫吳算唔算中原政權

中國歷史應該正名中原歷史
講中原地區帝王逐鹿中原
宮廷爭鬥
南方閩粤人應該讀番大越國歷史
香港人讀番香港歷史

所以自古以來香港就係應該獨立
廣東福建西藏新疆都係

nation state? 五族共和叫nation state? 你傻撚左？

中國歷史應該正名做中原歷史就差唔多，你當中原係一個大舞台，用各個班底輪流上台做大戲呢個觀感去睇會合適d

如果論「中國」二字有兩千年。西周已經有，形容西周（因為古人覺得自己係世界中心，所以叫中國）

但後尾清末嗰陣點用中國二字去咁就好難去界定

有DNA技術後無得再盲吹
其實中原文化
即係胡人文化+印度文化+中原本土文化
而其中胡印文佔大部份

傳聞話到海外找壯丁
但未必係去台灣
而且根本無統治過台灣

梁啓超發明中華民族

之後變左中華民族一個多民族嘅National state.

其實應該同世史一齊讀而家個史觀好單一觀點，由其近現代史，例如鴉片戰爭可以係一個世界貿易問題所引發的衝突，應該講述多啲深層次嘅問題來話英國同中國之間個貿易逆差有幾大，英國同其他國家交易嘅貨品有冇出現短缺，然後再從而引發到呢個衝突，而並非單單好似中史所論述咁樣一日就係俾人迫害（9up)

多民族就唔會係民族國家啦
你講既野成立巴爾幹半島就唔洗打咁多仗死咁多人

其實北方同南方一直差異都大
而加中共統治之下的人都知
加左共產黨入去仲混亂
本身已經亂的文化
仲要比個外國意識形態統治
根本你問佢地而加中共統治下的人係信邊套佢會答你唔到
佢話信儒家
咁點解老毛話爹親娘親不及毛主席親？
儒家唔會教你親個外人多過自己父母
佢答你信共產
咁而加中共貧富懸殊咁大
又話先讓一部分人富起來
咁係咪共產？

都唔好講咩血統同小數民族

譚其驤有一篇《歷史上的中國和中國歷代疆域》
已經清楚論述中國式自古以來了

我們是如何處理歷史上的中國這個問題呢？我們是拿清朝完成統一以後 ，帝國主義侵入中國以前的清朝版圖 ，具體說 ，就是從18世紀50年代到19世紀40年代鴉片戰爭以前這個時期的中國版圖作為我們歷史時期的中國的範圍 。所謂歷史時期的中國 ，就以此為範圍 。不管是幾百年也好 ，幾千年也好 ，在這個範圍之內活動的民族 ，我們都認為是中國史上的民族 ；在這個範圍之內所建立的政權 ，我們都認為是中國史上的政權 。簡單的回答就是這樣 。超出了這個範圍 ，那就不是中國的民族了 ，也不是中國的政權了 。

今天我們寫中國史 ，當然應該把各族人民的歷史都當成中國歷史的一部分 ，因為這個中國是我們各族人民共同締造的 。是五十六個民族共同的 ，而不是漢族一家的中國 。

呢個係今日中共吊詭的地方
宣傳同現實矛盾到不得了
但仲可以謊言治國
而且唔係一年係用左70年

中華民族

中華民族係世上最大謊言之一
根本應該解體

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

不得不推

南越國

中國同世界其他地方都唔係接軌嘅
理論上佢可以係一個Category下面有好多sub category
好似漢人南方同北方血統上都可以講係兩個種族咁，只不過係文化上有一定嘅相似性所以可以分做同一族。
同樣嘅理由呢個中國嘅多種族社會受到中共建政70年後，俾人灌輸中華民族嘅思想同喺城市入邊嘅漢化，少數族裔嘅文化差異達到唔到一個顯著性。所以我認為無論政治上將佢哋分為幾多個種族，喺文化背景層面入邊佢哋都可以被歸類為一個種族。

巴爾幹半島嘅情況就唔同佢哋冇被灌輸同一種文化，所以係佢哋文化背景佢哋可以分為好多個唔同種族（9up)

你信唔信日本滅咗民國嘅話會有班人話日本係中國一部分
打敗咗我，你就係我

見到世史中史角度唔同
中視叫鴉片戰爭
英國叫中英戰爭sino-British war

中國自古以來
都未還清朝債券

中國 中華呢個terms 係咪近代先有？

以我理解there is no war, 只係有啲生番侵犯左私有財產所以受到武力報復no war declared.

對比番而家中美貿易戰都係差唔多原因

貿易逆差過大

不過只係由茶葉瓷器變咗做日常貨品

張衛健咪解答咗囉
誰大誰惡誰正確嘛！
才子都唔聽書嘅

南越國踩到去越南北部，中國又唔會話越南北部自古以來係中國領土

morning Sir！

利申：讀中史

藍絲五毛 : 你識咩吖你屌你老母！

唔好再講啦，黑龍江以東果一百四十萬平方里土地收返未

聽聞當年係因為西班牙嘅銀元供應不足唔記得邊個講了，亦都冇試過證實

所以中國人一直好阿Q咁諗
「戰場上你征服我~但我用文化來征服你」
而事實上又錯唔晒...始終贏國人多...而且對比贏國周邊國家
贏國的文化喺幾千年來都係更先進
直到洋鬼子的出現...

日本朝
輸打贏要、精神勝利法係國粹嚟

骨moring sir

不如你問下西藏新疆人同唔同意你up乜鳩

廣東都同北佬唔一樣啦

好post要推

咁你不如解釋下點樣一個多民族國家發展出一個極端民族主義出嚟

19才子

你up乜撚野呀
中國呢種叫極端民族主義咩？佢地既所作所為同秦朝到清朝既皇帝一鳩樣，咪又係大政府+打擊地方勢力+消滅少數民族，個政府根本就係中國特色既法西斯

民族主義？政府岩先講左，班生蕃平民咪又係睇錢大過天，愛國都係得把口咋嘛

自古以來全地球都係非洲人領土呀自佢老母古啦，立國立得名不正言不順。道理唔夠人講就自古以來

推

麻煩各位入黎睇睇同幫推 唔好俾手足死得不明不白

【海怡女浮屍最新整合】黃健茵疑似被自殺案

其實呢個論調不嬲都係自圓其說
好快成個地球都係中國

咁中華人民共和國算唔算秦國正統繼承人？
利申：中史肥佬

想贏嘅同我入嚟
快啲把握最好時機

係時候搞個 尊重宗教自由大遊行

你啱 的確係法西斯match啲

北佬最鍾意睇清戲 做清狗
所以 中國應該一開二 長江以南 同長江以北

根本兩種人來

聽講蒙古自古以來食大半個地球大陸？
可摸以還返畀人

幾時攞返唐努烏梁海

是中國人天生與理性辯論無緣的理由。與理性無緣，即與民主自由無緣。還是多賺點錢買幾個法國名牌包包、再舉家尋求移民加拿大好。

直線抽擊

又嚟撚狗

義士唔係condom，入黎認人啊！（1021被捕人士整合po）

中共不嬲都係玩偷換概念，從無理性可言

淨係中國呢兩字都好多野可以考究

幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局？令政府跪低？

區議會選舉專題研究之抗爭Project
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
民主小天使：和理傾
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
Connect學歷較低、新移民、淺藍選民
口號：愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.21 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

如果中國自古有三千年 甚至聲稱五千年
而且同而家面積相若
咁中國歷史大部分時間 都係分裂
咁復興中華 就無必要統一 反而要分裂先係復興

大一統嘅隋唐已經係外族

自古已來，恐龍最撚勁

想請教下如果用美國嘅例子呢？

本身美國嘅土地係由印第安人持有， 理所當然自古以來屬於印第安人， 但後嚟嘅美國人為咗黃金對佢哋實施種族滅絕

印第安人嘅後代可唔可以話自古以嚟呢塊土地屬於印第安人， 應該歸佢哋所有？？

呢樣野好敏感
中國既明代的確係暴力入侵越南
越南史一直稱中國係侵略者
利申: 粵客閩南粵國業餘研究者

粵客閩南粵國業餘研究者

泛民族主義嘅泛伊斯蘭主義都係將所有穆斯林當成一個民族，當年奧斯曼土耳其同滿清一樣為左避免帝國解體發明左穆斯林民族，後果就係伊斯蘭國

中國呢個詞2000年前西周已經有。但之後通常用中原來形容呢片地方，國就用番個朝代(秦國，大唐國，大宋國)。去到大清國後期先多左外國人用中國，民國就開始多用來自稱。

中華係民國先有?但呢個詞源自「華族」呢個古代中原的部族(黃帝時代)

請指正。

係到可以學到好多野

後果係帝國解體先岩 泛民族主義根本唔work, 你睇下波蘭點樣對抗俄佬就明啦?
泛德意志、泛斯拉夫、泛穆斯林、泛中華一樣都係失敗之作
因為大家太唔同, 冇可能又民主又統一到, 要統一就必定係靠打打殺殺, 不如分家做鄰居好過

我相信中國如果有民主, 首先非漢異族會即刻獨立, 之後就到有錢沿海地區, 只有中部果班垃圾省份先會抱住大中華去打飛機, 因為佢地冇左「中國」就乜撚野都唔係

根本領土範圍就係會轉變既
你睇下小熊維尼做咩唔問俄佬要番烏蘇里江以東塊地

本土本位，香港，南粵朝代表:
百越/楚=>粵國(漢史稱南越或南粵)=>北屬漢=>士燮=>東吳=>冼氏/北屬晉/東晉/盧循=>冼氏/陳朝=>冼氏馮氏=>北屬隋/唐==>後粵(漢史稱南漢)=>北屬宋/南宋 =>蒙治時期=>北屬明=>滿治時期=>英治時期/北屬民國/北洋/日治時期=>北屬中共

接受華夏文化薰陶
成為中華民族一份子